\begin{frame}{Recap - git branch - 1}
\Large\texttt{git branch}\normalsize
	\begin{itemize}
		\item Serve per listare, creare ed eliminare branch
		\item \texttt{git branch}
		\begin{itemize}
			\item \texttt{[--list]} visualizza la lista dei branch presenti in locale, evidenziando quello corrente
		\end{itemize}
		\item \texttt{git branch -r} 
		\begin{itemize}
			\item lista \textbf{solo} i \textit{remote branches}
		\end{itemize}
		\item \texttt{git branch -a}
		\begin{itemize}
			\item l'unione dei precedenti
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - git branch - 2}
	\begin{itemize}
		\item \texttt{git branch --merged [hash]}
		\begin{itemize}
			\item lista i branch \textit{fusi} rispetto al commit \texttt{[hash]}
			\item parametro opzionale, di default è \texttt{HEAD}
		\end{itemize}
		\item \texttt{git branch --no-merged [hash]}
		\item \texttt{git branch nomebranch}
		\begin{itemize}
				\item crea un nuovo branch con tale nome, senza spostarci su di esso
				\item un branch è semplicemente un puntatore
				
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - git branch - 3}
	\begin{itemize}
		\item \texttt{git branch -d nomebranch}
		\begin{itemize}
			\item elimina il branch in oggetto
			\item ritorna un errore se il branch che stiamo tentando di eliminare contiene dei commit che non ci sono in quello corrente
			\item \texttt{git diff} fra i due branch può aiutarci
		\end{itemize}
		\item \texttt{git branch -D nomebranch}	
		\begin{itemize}
			\item shortcut per \texttt{git branch --delete --force nomebranch}
			\item \textbf{DIVERSO} da \texttt{git branch --force <branchname> [<start-point>]}\normalsize
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Recap - git checkout}
	\Large\texttt{git checkout}\normalsize
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Nel contesto dei branch}, serve per spostarsi da un branch all'altro
		\item \texttt{git checkout nomebranch}
		\begin{itemize}
			\item ci spostiamo sul branch in oggetto
		\end{itemize}
		\item Se esistono delle modifiche su dei file \textbf{già} committati, non è possibile spostarsi
		\begin{itemize}
			\item Serve \texttt{git stash} o \texttt{git commit} 
		\end{itemize}
		\item \texttt{git checkout -b nomebranch}
		\begin{itemize}
			\item \texttt{git branch nomebranch \&\& git checkout nomebranch}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - git merge - 1}
	\Large\texttt{git merge}\normalsize
	\begin{itemize}
		\item Fonde due o più branch
		\item \texttt{git merge nomebranch} 
		\begin{itemize}
			\item fonde il branch corrente con quello passato come parametro		
		\end{itemize}
		\item \textbf{Fast-forward} e \textbf{Recursive Strategy}
		\begin{itemize}
			\item sono due \textit{merge strategies}, non sono le uniche
		\end{itemize}
		\item \texttt{git merge branch1 branch2}
		\begin{itemize}
			\item fonde il branch corrente con i due branch parametri
			\item quindi 3 branch totali $\rightarrow$ \textbf{octopus strategy}
			\item esistono diverse \textit{merge strategies} con relative opzioni
		\end{itemize}
		\item \texttt{git merge --no-ff nomebranch}
		\begin{itemize}
			\item crea un \textit{merge commit} anche in caso di \textbf{fast-forward}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - conflitti - 1}
	\begin{itemize}
		\item Non sempre git riesce a fondere automaticamente i branch
		\begin{itemize}
			\item questo accade quando i branch coinvolti introducono dei cambiamenti nella stessa "area" $\rightarrow$ \textbf{conflitti}
		\end{itemize}
		\item In tal caso dobbiamo intervenire noi
		\begin{itemize}
			\item git ci segnala in quali file il merge automatico è fallito
		\end{itemize}
		\item Dobbiamo risolvere il conflitto $\rightarrow$ quale dei due (o più, argh!) cambiamenti tenere
		\begin{itemize}
			\item un buon workflow potrebbe evitare il formarsi di queste situazioni
			\item \textit{prevenire è meglio che curare}...
		\end{itemize}  
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Recap - conflitti - 2}
 \begin{itemize}
 	\item Una volta che crediamo di aver risolto i conflitti, diamo \texttt{git add}
 	\begin{itemize}
 		\item \textit{use "git add <file>..." to mark resolution}
 	\end{itemize}
 	\item Qui possiamo committare oppure dare \texttt{git merge --continue}
 	\item Se i conflitti sono eccessivamente complessi da risolvere, possiamo interrompere il merge con \texttt{git merge --abort}
 	\begin{itemize}
 		\item torniamo indietro a "prima" del merge
 	\end{itemize}
 	\item \texttt{git merge -s recursive -Xours nomebranch}
 	\begin{itemize}
 		\item in caso di conflitti, vengono mantenute solo le "nostre" modifiche, cioè quelle del branch corrente
 	\end{itemize}
	 \item \texttt{git merge -s recursive -Xtheirs nomebranch}
	 \begin{itemize}
	 	\item l'opposto
	 \end{itemize}
 \end{itemize}
\pause
\small \textbf{Attenzione:} Nell'esempio sopra \texttt{ours} è una opzione della strategia \texttt{recursive}. Esiste \textit{anche} \texttt{ours} come vera e propria strategia di merge $\rightarrow$ \texttt{git merge -s ours}
\end{frame}

\begin{frame}{Branch remoti}
	\begin{itemize}
		\item Per pushare il nostro branch presente \textbf{solo} localmente in \textit{remote}, diamo \texttt{git push origin nomebranch}
		\begin{itemize}
			\item serve sincronizzazione tra il branch locale e quello presente in remote
		\end{itemize}
		\item per copiare un branch remoto in locale, \textbf{a volte} basta \texttt{git checkout nomebranch}
		\begin{itemize}
			\item quando?
		\end{itemize}
		\item A volte serve \texttt{git fetch \&\& git checkout -b nomebranch origin/nomebranch}
		\begin{itemize}
			\item equivalente a \texttt{git checkout --track origin/nomebranch}
		\end{itemize}
		\item maaaa \texttt{git push -u origin nomebranch} e \texttt{git branch --track --set-upstream-to}??
	\end{itemize}
\end{frame}


